---
title: 【棄x蒼x棄】牢·欲
layout: post
lang: zh-Hant
category: prison_and_desire
depth: 2
date: 2011-03-15 00:00:00
author: shiow
---

### 起.  

棄天帝張開了強大的羽翼，強大的力量直衝上天，魔氣張成了強大的結界網，整個空間都被包圍。蒼氣空力盡，但仍爲求生天，奮力一搏。

「蒼龍玄！」蒼的奮力一博，衝破了天際，衝破了棄天帝所張開的網，蒼以爲他能逃出生天，腳踩太極印順風跟着氣勁要衝離棄天帝所設下的網。

蒼衝出網，飛向蒼天，卻發現蒼天白日竟是一場騙局，那蒼天是藍色的網，白日化出白羽卻是美豔到讓人心寒的美麗倩影，蒼看着那正微笑的美麗容顏，一時間頓住了腳步，一雙手…圈住了他的腰支，身後傳來的溫度，讓蒼爲之凍結，噴在蒼耳邊氣息讓蒼咬牙切齒。 

「你…逃不出我的手掌心…你…將永遠成爲我的奴隸…」

「你！休！想！」蒼全身氣勁直接衝暴出身體，但在他身後的棄天帝卻不一點也不在意的笑了笑，腳下的黑網從他們的腳上飛了上來，包住了蒼和棄天帝，那黑網吸走了蒼的力量，蒼張大了眼看着那白日般的倩影化到了他的面前，腰上的手臂緊緊的圈住的力量，都在說明身後棄天帝的力量，但眼前人又是怎麼一回事？白色的身影酷似舊友，那個人也伸出了手圈住了他的腰支。

「蒼…你…逃不出我的手掌心…你…你將永遠成爲我的奴隸…」一樣的言語，不同的口氣，噴在蒼臉上的氣息，是多麼的柔和，但那笑容卻是如此的殘酷，笑容印上了蒼的臉，蒼張大眼睛，被奪走的脣，探入的舌捲住了蒼的舌，鎖住了蒼的聲音，蒼的耳垂被含住，噴着耳邊的氣息…這一刻…蒼失去了意識…。 

＊＊＊＊＊ 

萬年牢的深處～ 

蒼慢慢的張開了眼睛，他看清了天花板，馬上彈身而起卻發現自己身上掛着鐵鏈鎖住了自己的身體，自身的太極印被封上了封印，力量被封住了。

白色的身影出現在牢外，蒼看着外面：「你…」

「你醒了…可睡的安好？」

「你是誰？」 

「我是誰？」在牢裏，蒼的背後傳來的低沉聲音，讓蒼回過身。那微弱的光芒照印在那黑色的身影，地上的影子張起了羽翼，那英俊的臉孔寫的冷醋。

「你們…？」 

一同響起的聲音：「“我”是棄天帝！你不是比誰都要清楚的嗎？」

一同響起的聲音，相同的語調，卻是兩人…

白色的身影…宛若天女般的純靜，是故友的倩影… 

黑色的身影…宛若武神般的強壯，是武神的強焊…

蒼怒瞪着牢外，他想撕下那諉善者的笑容，回頭望向那黑色強壯男人，恨不得馬上逃離這牢獄…

身陷牢獄…是牢獄…還是…牢…欲…？
